話說有一隻雀仔飛咗入香港

一隻鳥飛往香港，一個繁華的大都會，一顆東方閃耀的明珠。

牠發現奇怪的是，
居住在大都會的人，都不太開心。

Lm

他們都很一致，一致的沒有幸福的笑容；沒有追覓夢想火熱的心；沒有對未來充滿盼望的眼神。

那鳥就問他們：「香港是福地，沒有野獸、甚少天災，怎麼不高興了？」

一人回答說：「苛政猛於虎、禍更勝於災。」

鳥問：「非也，香港有免費教育，豈是禍？」

那人回答說：「此言差矣，請君聽一言，方知始與終！
幼童垂髫要補習，起跑線須向前踏；
琴棋書畫要用功，名校之路方暢通；
小學功課重如山，三點鐘要興趣班；
中學課程繁且密，補課天天仿如罰；
考試一次定生死，死尚易兮入學難；
大學學位外人佔，校園早已面目變，
考試準則年年改，變化莫測深似海，
唯有一策之不改，正是改粵換普永不變。」

鳥道：「原來香港學子如此辛苦，但捱過學府出來工作不又是一條好漢？」

那人說：「此言又差矣，君不知香港打工仔更苦！」

鳥問：「何苦？」

那人說：「所謂香港老闆不是人，返工起身想頭暈；
上班時間永提早，否則塞車會遲到，會遲到；
準時收工是妄願，工時立法永無緣；
返六放一非奇聞，長短週已要還神；
人工永遠無改變，總之落後通脹線；
勤工花紅巧名目，只是羊頭賣狗肉；
萬般不如讀書高，不過唯有金融價更好，傳銷薪更高。」

鳥問：「朝廷不知民間之疾苦耶？」

那人說：「非不知，乃不為也。」

「何解？」

「所謂政府最怕三種人，有錢、地產、天朝人，討好此三種人，高官永無頭痕。
人謂政府：

強帖留名

LM

膽小如鼠怕多禍，唔做一定唔會錯；
政策向富家傾斜，保證經濟唔會瀉；
高地價是核心寶，保住一班地產佬，民間疾苦怎知道，怎知道；
阿諛奉承討主上，官位方能天天上，
大開國庫獻歲幣，莫向港人施恩惠，
大橋高鐵人工島，得罪講句起條毛。
可憐小情侶連想買樓結婚也難，難啊！」

鳥說：「我素聞香港有言論自由，是法治之都，乃東方一粒名珠，何以落如此下場？」

忌廉bb

推

那人更是淚如雨下：「此言更是差矣！
言論自由一早無，馬凱連境都入唔到；
社團壞人要打壓，點知用作政黨殺；
法治是港建基石，一地兩檢把它劈；
講東講西講乜好，講毒一定被人告。
昔日港珠不復圓，唯獨港豬仍留存。」

鳥問：「原來香港如此不好，敢問閣下為何還留在此地？」

「生於斯長於斯也，何況星星火可以燎原，不可嚮邇，其猶可撲滅？我也只是等一個時機⋯⋯一個好時機，只願生當作人傑，死亦為鬼雄罷了。」

「原來如此，祝君好自為之。」鳥說完就飛走了。

香港人好自為之

lm

0負皮

一入post隻雀就飛左走

晚矣

雀可以飛走，我地呢

好文采！留名！

一個港豬負皮左

好勁

整埋其他語俾其他國家嘅人睇

太skr了
66666666666

好文

邊撚個負皮

留名

好野..

起來，不願做奴隸的人們

唉 屌你老母好撚灰

香港退化到好似以前咁
平民要用打油詩去控訴朝廷
再係咁落去，真係官逼民反

香港人加油

好詩好詩

我成日都覺得佢隻國歌係叫人反共

以前睇文言文都唔知篇嘢up乜
宜家反而一睇就明，睇完仲要好沉重

香港

高質post LM

高質

星星之火 可以燎原

好高質

無情無義嘅雀仔呀

一邊睇一邊好想喊

睇到好心酸

強帖

好自為之

時機係有 但係人呢？

負皮嗰啲，至少出黎講句野啦 等我可以完全封鎖你

LMLM

唉…

睇到好灰

strong po lm

1000/10

雀仔：哦。Good luck，bye

咩真係
一路都係
之前唔係假

高汁

有無人一路睇一路聽到木魚啲篤篤聲

睇完眼濕濕

唉屌想喊

喺街睇到眼濕濕 屌你

Gay廉
一路睇一路眼濕濕

Lm 等睇真人演繹

喊左

樓主好文釆

睇到想喊

潮文,高汁
應一篇整合後置頂之
以警醒吾等連登後人
作臥薪嘗膽之用

推爆佢

中大中文系 ？

不要走好嗎

最後一句

( Show Blocked User - 肥閪大隻 )

屌佢老尾點解連連登都有蝗嫁？

西兄
最弊港豬扮作睇唔見
轉頭話你痴左線

唉 屌

睇哂講得幾好
不過佢可以唔留 去第度

生於斯長於斯

死共匪

唔知點解我覺得隻雀係有外國護照既ABC…
係外國出世得閒返黎玩/做下野, 突然見到香港人咁慘所以了解下
之後見到原來香港已經搞成咁, 所以都係不了, 又飛走返自己國家…

希望鳥從美國來
等佢報告主人
寧願炸左香港佢
都唔好俾中共用香港人d血汗錢買子彈為禍世界

強貼

人喎比天災更可怕

請受小弟一拜

呢個po應該長期置頂

睇到眼濕濕

我諗好時機去到我地死個日都未出現

Gay廉

認命把啦

唉做香港人真係好撚柒辛苦

睇到生於斯長於斯鼻頭一酸

睇士好唏噓

完

正皮

早走早享受

我好開心喎

笑到我仆街

點解忌廉Bb咁正

我屌你老母臭閪添呀

鳥心想: 留係到正傻鳩

好文啊

strong post lm

鳥倦知返

面對此境心更灰 眾人其實心更衰
眾志齊心聽來易 其實沒有這回事
各至搵錢嫌錢少 明天上班說不了
直至完全被共化 眼淚才會滿地灑
最後給你一金句 出來抗爭請別拒

涓涓滴水可以穿石 但願各位不會長醉不願醒

拜讀鴻文

gay廉 好無助個種無力感你feel唔feel到

牙路

有冇睇完眼濕濕。。

樓主

高質post

仙神人鬼從今定 不使朝朝墮草來
太上原始天尊敕令 '五方之神 來受命耳'
此乃'封神榜'
暴君 率眾妖害人 人間 積怨何容忍
全因 這世魔道行 蒼天恨
齊心 甘與苦共盟 哪吒 不怕雷霆震
誓死 驅散魔道人 解厄運

香港真係雀都不屌

生當作人傑 死亦為鬼雄

Lm
天佑香港

頂 好彩見到你個名姐

曾經都好想走
但知道唔會揾到一個比得上自己生長既地方
所以決定留低 唔理呢個地方會變成點
因為我真係好中意香港

樓主好牛B 很好文彩嘛

人手置頂

福地

西樓巴

好高質，此帖必火

上咗連登咁耐
最高質真係呢個post

勁嘢，LM

有十三個五毛負了皮

高質po

樓主如此好文采 可惜財案無得改

香港人。。。唉

寫得好

個畫面出曬嚟

留名支持

忌廉

其實點解香港人對於自己地方咁冇歸屬感

13個負皮

醒未呀腥港人

睇到好想喊

我也只是等一個時機⋯⋯一個好時機

完全睇唔到未來

好耐無睇巴打出文

樓主到底係何方神聖

凍gay廉好文采

但真係有點sad

認得巴打個名 同地戀

好高質
佩服樓主同埋為香港感到哀傷

好撚高質

Pish

首首都有拍子嘅

【明日香港 我地話事 反對東大嶼填海】

本年度的施政報告，林鄭月娥在無視公眾爭議的情況下，拋出「明日大嶼」願景計劃，擴充原有的東大嶼大型填海計劃到1700公頃，違背所有反對聲音，執意推行。

守護大嶼聯盟對於政府在土地供應諮詢未有結論之前，已高調表示填海之必要性的做法極為不滿。聯盟和眾多民間團體曾多番指出東大嶼都會的各種弊端禍害。

聯盟計劃於10月14日舉行街站收集簽名，默站及遊行向政府示民間的反對聲音，反對東大嶼都會項目。

日期：10月14日（星期日）
集合及默站地點：銅鑼灣東角道
遊行終點：政府總部
默站時間：下午3時起
遊行出發時間：下午3時半

咁多位連登巴絲可以自己衡量一下去唔去呢個遊行

斧頭幫仝人向火雲邪神敬拜

Admin唔該置一置頂個post

強貼
會唔會太勁

高質到.....

超高質 ！

我懷念的香港

邊忽高質，失敗者最中意

pish

睇完 令人諗起batman句野
you either die a hero or you live long enough to see yourself become the villain

「只願生當作人傑，死亦為鬼雄罷了」

我都係

屌你老母好撚高質。第一次正皮比得咁快
唉

正皮咗，但笑唔出鳥。

呢個po會唔會太強

似文言文<鸚鵡救火>
可惜原文後尾有天神救火，美滿結局
但香港係玩撚完，無希望

香港不了

留名睇正評過萬

究竟香港人做錯咗啲乜野
得罪咗你地啲乜野？

文筆同意境都好高水平

勁
原創？

雀：咕咕咕
人：因為我冇能力走囉，有錢我走左九世啦。冇錢走咪唯有扮有君氣，你試而家比移民我仲同你係到吹水咩。
雀：咕咕咕

gay廉兄

忌廉哥

正式宣布，連登最高質嘅poat

希望大家唔好睇完sad完就算，記住最後果番說話，香港人等緊一個機會。

返工撚負撚5毛唔洗回喇唔該

好詩

香港...仲有希望咩

文學修養佩服佩服

Strong post

唔好放棄啊

高汁留名

神

一入嚟以為係龜頭小嘴

班老屎忽咪又係當個別事件，只要自己過得好其他乜柒都唔理，淨識講歪理

睇到好心酸，句句講到應一應

好撚正

高質 sad

強貼留名

想喊但喊唔出

sbt

連仔可唔可以開放呢個post 變到1001都唔爆 繼續留到言

好文采

正評

比得負皮一定係五毛

西樓巴=正評不解釋

鼻酸LM

推 香港加油

推到見報

越睇越心酸

睇到好晞噓
好文要推畀多啲人睇

講埋每日150同埋醫院問題就好
睇到想喊

仲有冇

睇到好撚灰

睇到喊...小情侶想結婚都難

講得好中，唉

sad but true

出書啦！

呢幾日秋風起，更憂愁

睇到灰哂

大家可以上西樓個fb到share個post

睇完有啲想喊

做隻鳥 起碼仲有自由到處飛

而香港人既自由就逐步被蠶食 又無力自救

做乜9咁都有5000正

強帖必火

高質lm

火你老母臭西
就係你呢d人搞到香港咁架

王侯將相寧有種乎？

sad

忌廉巴

gay廉

香港人 醒下啦

雖然分唔到文言定白話,
但唔咁樣炒埋一碟 真係吸引唔到睇/睇唔明

6你老母

生於斯 長於斯

唔緊要 小學生睇唔明無興趣睇
無人會怪你

準備好開波

鬼才 寫故又好睇 作詩又應景

但呢個始終係我屋企

28隻畜牲

實在講得太好....希望終有一日我地都可以把握到呢個時機....

久違嘅高質

我地已經無野可以再輸

推 現在只欠一個領頭人

心酸

想喊

好文采 留個名先

共勉之

睇到好心痛

勁

M香港

睇到最尾流左兩滴馬尿
自己有外國國藉
但係都唔忍心放棄自己成長嘅地方

支持西樓兄

寧為玉碎 不為瓦全

忌廉b

好文彩

睇完 好sad

幾時再出故？

心聲

高質post 留名
點解有人會負評

出黎啦香港人

不推不是人

Strong post lm

sad 到仆街

喊撚左
屌香港狗府全體上下老母呀屌！

巴打好文彩

睇到好心up喊左
句句都好中
唔係話唔走得，而係生於斯長於斯，香港始終係我屋企
究竟香港點解會變到咁，同我細個見到既已經唔同哂
究竟我仲可以聽到廣東話幾耐

睇完真係好sad 政府明目張膽咁做啲cls嘅事，但係我地咩都做唔到

心痛

廉狗

搭車望住香港嘅夜景，香港真係好靚 點解呢幾年會變成咁... 點解會有香港人出賣返自己香港人
始終都係唔團結...

睇完好沉重 高質post

Sadly LM......

樓主好能有文采

但唔知點解我配音變左星爺

屌，香港點解要俾呢啲人控制我地

睇到入心入肉

慘被香港這個政府
強姦了一百遍 一百遍

Lm
我屌你邊撚個負皮！
負皮個啲係咪唔識中文？睇唔明？

見證高汁

高汁post
睇完好有負能量

久未登入，好帖留名

係有共鳴但未去到好文采喎 上面班人咩事

希望多啲人見倒

香港人加油啊

Push

我推啊
醒啊

真係求下港豬醒 睇下身邊發生緊咩事
睇下大陸究竟做過d咩 做緊d咩 想做d咩
即使你真係唔想做d咩 安於現狀
希望你至少知發生緊咩事 知d人點解要出黎抗爭
唔好覺得佢地係想搞亂香港🇭🇰

T.T

以為小明黎

幾好笑，仲有冇貨

警世

強帖 不過睇完有d sad 紿終都係生於斯 長於斯

冇此字較順口

三人
討好三人

睇到喊，為左呢個post申請Acc留言

呢類topic 兩日已經消失於熱門
屌你老母

strong post but sad

返緊工睇到眼濕濕 唔知自己做緊乜

高汁post 推

生於斯長於斯也，何況星星火可以燎原，不可嚮邇，其猶可撲滅？我也只是等一個時機⋯⋯一個好時機，只願生當作人傑，死亦為鬼雄罷了。

開頭仲以為係寶石王子隻雀
Btw

有睇開樓豬你啲故 正

睇完好灰

唉....

話說小鳥飛返回國，在歸途中認出一港人，此乃著名商人，亦曾為朝廷命官。

那人曰：「吾正趕路，舉家遷往外島。」

小鳥問：「何解？汝非港人乎？」

那人回答：「然，吾乃港人，亦是英吉利人，吾女乃美利堅人也，此為中上流社會之常事。」

「若然，為何要離開？汝不愛港？」

「非也，港，吾甚愛之，亦憐之。只是遷移乃常事⋯⋯汝不懂港史耶？」

「吾不懂，請賜教之。」

「香港古來皆移民，避禍不想誤入墳，

皆因國共殺錯民，戰爭無眼好嚇人，

先祖急忙逃來港，帶住資金盡開廠，

一二三四五六七，多勞便會有多得，

獅子山下創精神，賺錢方為真靈魂，

此為小島真歷史，喬居賺錢暫居此。

所以說，我祖遷於此，皆只為錢。」

「我看這只是老一輩的想法，不少新一代土生土長深愛這土地，你也不是說愛港麼？」

「愛！香港乃是福地！賺錢之福地，所謂：

巧踫發展新機遇，小島一夜變富裕，

工業發展天天上，金融市場亦稱強，

紐倫港實非虛名，天下太平經濟榮，

昔日亞洲四小龍，東方之珠真威風！

只可惜⋯⋯」

「可惜什麼？」

「福地不再。」

「何解？」

「黃金發展二十年，盡是炒賣房產錢，

投資實體創科研，無人願意真可憐，真可憐。

床位學位皆逼爆，大肚婆請向廁位靠，

昔日旺角小店佈，小食精品好路數，

今日藥房彌敦道，「黃金處處」兼金舖，

公屋綜援被盡掃，真正窮人打地鋪。

填鴨教育為洗腦，盡造考試高分奴，

毫無創意無新思，只懂背吟國語詞。」

「此話何解？我雖為禽，亦知人類社會當中，科技乃強國之本，大益經濟發展，何以不用？」

「吾放資於科研，不知賺蝕與否及回報之年日。吾今日買一房子，明日賣之，卻必賺好幾手！

「我見你也明白問題所在，你曾為官，為何不解決？」

「吾身不由己也，所謂：

港府不是由港人，港人治港是空聞，

對上仲有話事人，我本只是個奴臣，

上有政策壓下來，下面奴才怎變改，

何必為民得罪神，當官只是為金銀。

月月十萬落入袋，埋沒良心要忍耐，要忍耐！」

「那官家看香港還有前途嗎？」

「無也，皆因：

當今朝廷護富家，齊將窮人壓成渣，

隨他恁般小喇叭，直把罵言作〈蒹葭〉，

成本上漲無有怕，轉嫁純良百姓家，

朝中有人好辦事，壟斷行政與議事，

法律盡靠富人度，公司買樓慳錢好，

虛虛渡渡數十年，漸入冬寒如夏蟬，

炒炒賣賣終歸無，虛無虛無剩哭嚎，

香港前途黯如夜，落日疾如下陂車，

法治自由不再有，何必在此島死留，

有言生於斯兮長於斯，我道天涯何處無芳草，覓得真錢才是好！

舉家盡向西方移，勿再留於此濁池！

此乃良禽擇木而棲，怪不得我也。」

說罷，那人就繼續帶着全家上路。

小鳥心想，良禽雖擇木而棲，尚愛惜其居之樹，不忍其枯之。

世上無根的人，可能是最可憐的人。想到這裏，牠就拍翼飛去。

wtf 仲有下話

開多個啦
都沉了

Ldm

睇到好心酸。。

豬肉點會對砧板有歸屬感

唉...但係睇唔到有反既可能

屌那星
睇完好撚沉重
有冇英雄可以出黎救我地

世上無根的人，可能是最可憐的人

犀利 道出臭港既悲哀

不了，要返工

睇完，個人好灰

睇完，個心好似噏住噏住咁

聽日行出黎遊行集會啦

唯一可以做，聽日見

cls
有神快拜

東方之珠，我的愛人

夕陽無限好 只是近黃昏。

唔識睇文言文都識得睇呢篇好文

時機一早有，只係港豬唔爭氣
新個批00後，要飲閪茶，食袋底撈，你就知香港命不久矣。

push

睇到心都up

strong post leave name

希望有人動畫化 方便廣傳

35歲阿叔路過 見証香港一直沉輪

土生土長 我真係唔想離開 或放棄

如果來世投胎重來 我寧願係一隻雀仔

真心痛

睇到喊

沉淪的香港

林鄭月鵝

有翻啲高登味

終於有前登級別既文章

佢D故都係前登級別

城市論壇啲標題

收聲啊

痴撚線香港

推到10000正皮

1

好時機黎啦

當初呢篇油詩係其中一篇令我政治覺醒嘅契機之一
而家香港局面已經燃燒起黎
的確係令人鼓舞
多謝你呀忌廉
你嘅作品相信都點醒左唔少人

希望香港會更好
愛哂你地咁多個 香港人

16，Augest，2019

官逼民反了

香港人 加油！

多謝絲打，香港加油

Stand with Hong Kong
Fight for Freedom

今日再重温

我也只是等一個時機⋯⋯一個好時機，只願生當作人傑，死亦為鬼雄罷了。

時機已經到來,今次許勝不許敗

光復香港時代革命
五大訴求缺一不可
香港人加油!

雖千萬人吾往矣

香港人已經覺醒，戰鬥戰鬥，直至榮光照耀香港

一個好時機
生當作人傑 死亦為鬼雄